%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Exemplos}
\subsection{Construção}
\begin{frame}{Estado e transições}
  \begin{itemize}
    \item Estados:
      \begin{equation}
        \ket{0}, \ket{1};
      \end{equation}
    \item Transições por meio de rotação em torno do eixo $y$:
      \begin{equation}
        U_\theta =
        \begin{bmatrix}
          \cos\theta & -\sin\theta\\
          \sin\theta & \cos\theta
        \end{bmatrix};
      \end{equation}
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame} {Processamento}
  \begin{figure}
    \centering
    \begin{minipage}{.5\textwidth}
      \centering
      \begin{figure}
        \begin{tikzpicture}[line cap=round, line join=round, >=Triangle]
          \draw(0,0) circle (2cm);
          \draw [->] (0,0) -- (0,2);
          \draw [->] (0,0) -- (0,-2);
          \draw [->] (0,0) -- (2,0);
          \draw [->] (0,0) -- (-2,0);
          \draw (2,0) node[anchor= west] {$\ket{0}$};
          \draw (-2,0) node[anchor= east] {$-\ket{0}$};
          \draw (0,2) node[above] {$\ket{1}$};
          \draw (0,-2) node[below] {$-\ket{1}$};
        \end{tikzpicture}
        \caption{Representação de um qubit considerando somente duas dimensões.}
        \label{qubit:bloch}
      \end{figure}
    \end{minipage}%
%
    \begin{minipage}{.5\textwidth}
      \centering % centers the figure
      \begin{equation}
        U_\theta =
        \begin{bmatrix}
          \cos\theta & -\sin\theta\\
          \sin\theta & \cos\theta
        \end{bmatrix}
      \end{equation}
    \end{minipage}
  \end{figure}
\end{frame}


\subsection{$L = \{(a,b)^* \mid \#a's \neq \#b's\}$}
\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \item $L = \{(a,b)^* \mid \#a's \neq \#b's\}$;
    \item $w \in L \rightarrow f(w) > 0\%$;
    \item $w \not \in L \rightarrow f(w) = 0\%$.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{$L = \{(a,b)^* \mid \#a's \neq \#b's\}$}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Utilizar pontos no circulo com memória;
        \item Circunferência densa.
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[line cap=round, line join=round, >=Triangle]
          \draw(0,0) circle (2cm);
          \draw [->] (0,0) -- (0,2);
          \draw [->] (0,0) -- (0,-2);
          \draw [->] (0,0) -- (2,0);
          \draw [->] (0,0) -- (-2,0);
          \draw (2,0) node[anchor= west] {$\ket{0}$};
          \draw (-2,0) node[anchor= east] {$-\ket{0}$};
          \draw (0,2) node[above] {$\ket{1}$};
          \draw (0,-2) node[below] {$-\ket{1}$};
        \end{tikzpicture}
        \caption{Representação de um qubit considerando somente duas dimensões.}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[line cap=round, line join=round, >=Triangle]
          \draw(0,0) circle (2cm);
          \draw [->] (0,0) -- (0,2);
          \draw [->] (0,0) -- (0,-2);
          \draw [->] (0,0) -- (2,0);
          \draw [->] (0,0) -- (-2,0);
          \draw (2,0) node[anchor= west] {$\ket{0}$};
          \draw (-2,0) node[anchor= east] {$-\ket{0}$};
          \draw (0,2) node[above] {$\ket{1}$};
          \draw (0,-2) node[below] {$-\ket{1}$};
        \end{tikzpicture}
        \caption{Representação de um qubit considerando somente duas dimensões.}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{equation}
        \begin{split}
          A =
          \begin{bmatrix}
            \cos(-\sqrt{2}\pi) & \sin(-\sqrt{2}\pi)\\
            \sin(-\sqrt{2}\pi) & \cos(-\sqrt{2}\pi)
          \end{bmatrix},\\
          B =
          \begin{bmatrix}
            \cos(\sqrt{2}\pi) & \sin(\sqrt{2}\pi)\\
            \sin(\sqrt{2}\pi) &\cos(\sqrt{2}\pi)
          \end{bmatrix}.
        \end{split}
      \end{equation}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \centering
    \begin{minipage}{.5\textwidth}
      \centering
      \begin{tikzpicture}[line cap=round, line join=round, >=Triangle]
        \draw(0,0) circle (2cm);
        \draw [->] (0,0) -- (0,2);
        \draw [->] (0,0) -- (0,-2);
        \draw [->] (0,0) -- (2,0);
        \draw [->] (0,0) -- (-2,0);
        \draw (2,0) node[anchor= west] {$\ket{0}$};
        \draw (-2,0) node[anchor= east] {$-\ket{0}$};
        \draw (0,2) node[above] {$\ket{1}$};
        \draw (0,-2) node[below] {$-\ket{1}$};
      \end{tikzpicture}
      \caption{Representação de um qubit considerando somente duas dimensões.}
      \label{qubit:bloch}
    \end{minipage}%
%
    \begin{minipage}{.5\textwidth}
      \centering % centers the figure
      \begin{tikzpicture}[->, >=stealth, node distance=3.5cm, every state/.style={thick, fill=gray!10},initial text=$ $]
        \node[state, initial] (0) {$\ket{0}$};
        \node[state, right of=0, accepting] (1) {$\ket{1}$};
        \draw
        (0) edge[loop above] node[text width=1.4cm,align=left]
        {$a$,$\cos(-\sqrt{2}\pi)$\\
          $b$,$\cos(\sqrt{2}\pi)$\\
        } (0)
        (0) edge[bend right, below] node[text width=1.4cm,align=center]
        {$a$,$\sin(-\sqrt{2}\pi)$\\
          $b$,$\sin(\sqrt{2}\pi)$\\
        } (1)
        (1) edge[loop above, above right] node[text width=1.4cm,align=center]
        {$a$,$\cos(-\sqrt{2}\pi)$\\
          $b$,$\cos(\sqrt{2}\pi)$\\
        } (1)
        (1) edge[bend right, above] node[text width=1.4cm,align=center]
        {$a$,$\sin(-\sqrt{2}\pi)$\\
          $b$,$\sin(\sqrt{2}\pi)$\\
        } (0);
      \end{tikzpicture}

      \caption{Autômato que reconhece uma palavra com número de a's e b's diferentes.}
    \end{minipage}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Observações}
  \begin{itemize}
    \item Não determinismo e falsos negativos;
    \item Versão clássica é implementada por um autômato de pilha;
    \item Memória.
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{$L = \{a^* \mid 0 \equiv \#a's (\text{mod} p)\}$}
\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \item $L = \{a^* \mid \#a's \left(\text{mod } p\right) \equiv 0, \text{ e
      $p$ é um primo natural}\}$;
    \item $w \in L \rightarrow f(w) = 100\%$;
    \item $w \not \in L \rightarrow f(w) \leq \cos^2\left(\frac{\pi}{p}\right)$.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{$L = \{a^{jp} \mid j \text{ é um inteiro não nagativo e  } p \text{ é primo.}\}$}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Fatiar a circunferência em $p$ partes - cada fatia representa
          $\frac{360^\circ}{p}$;
        \item Dar a volta no circulo a cada $p$ $a$'s;
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[line cap=round, line join=round, >=Triangle]
          \draw(0,0) circle (2cm);
          \draw [->] (0,0) -- (0,2);
          \draw [->] (0,0) -- (0,-2);
          \draw [->] (0,0) -- (2,0);
          \draw [->] (0,0) -- (-2,0);
          % 72  (0.618,1.902)
          % 144 (-1.618,1.175)
          % 216 (-1.618,-1.175)
          % 288 (0.618,-1.902)
          \draw [dotted,blue] (0,0) -- (0.618,1.902);
          \draw [dotted,blue] (0,0) -- (-1.618,1.175);
          \draw [dotted,blue] (0,0) -- (-1.618,-1.175);
          \draw [dotted,blue] (0,0) -- (0.618,-1.902);
          \draw [dotted,blue] (0,0) -- (0,2);
          \draw (2,0) node[anchor= west] {$\ket{0}$};
          \draw (-2,0) node[anchor= east] {$-\ket{0}$};
          \draw (0,2) node[above] {$\ket{1}$};
          \draw (0,-2) node[below] {$-\ket{1}$};
        \end{tikzpicture}
        \caption{Representação geométrica das possibilidades de estado para $p
        = 5$.}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[->, >=stealth, node distance=3.5cm, every state/.style={thick, fill=gray!10},initial text=$ $]
          \node[state, initial, accepting] (0) {$\ket{0}$};
          \node[state, right of=0] (1) {$\ket{1}$};
          \draw
          (0) edge[loop above] node[text width=1.4cm,align=left]
          {$a$,$cos(\frac{2\pi}{p})$} (0)
          (0) edge[bend right, below] node[text width=1.4cm,align=center]
          {$a$,$sin(\frac{2\pi}{p})$} (1)
          (1) edge[loop above, above right] node[text width=1.4cm,align=center]
          {$a$,$cos(\frac{2\pi}{p})$} (1)
          (1) edge[bend right, above] node[text width=1.4cm,align=center]
          {$a$,$\sin(\frac{2\pi}{p})$} (0);
        \end{tikzpicture}
        \caption{Autômato que reconhece uma palavra com número de a's e b's
        diferentes.}

      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{equation}
        A =
        \begin{bmatrix}
          \cos(\frac{2\pi}{p}) & \sin(\frac{2\pi}{p})\\
          \sin(\frac{2\pi}{p}) &\cos(\frac{2\pi}{p})
        \end{bmatrix}.
      \end{equation}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Observações}
  \begin{itemize}
    \item Falsos Positivos $\left(\cos^2\left(\frac{\pi}{p}\right)\right)$;
      \includegraphics[scale=0.2]{modperror.png}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Observações}
  \begin{itemize}
    \item Estados;
    \item Generalização para não primos.
  \end{itemize}
\end{frame}
